{"very-easy":
    [
      {
        "question": "Как называется домик для птиц, сделанный руками человека?",
        "A": "Избушка",
        "B": "Скворечник",
        "C": "Квартира",
        "D": "Дупло",
        "rightAnswer": "Избушка",
        "id": 0
      },
      {
        "question": "На каком инструменте, как считается, играл древнерусский певец и сказитель Боян?",
        "A": "На гуслях",
        "B": "На виолончели",
        "C": "На баяне",
        "D": "На гитаре",
        "rightAnswer": "На гуслях",
        "id": 1
      },
      {
        "question": "В какой из этих стран один из официальных языков - французский?",
        "A": "Республика Гаити",
        "B": "Кения",
        "C": "Эквадор",
        "D": "Венесуэла",
        "rightAnswer": "Республика Гаити",
        "id": 2
      }
    ],
  "easy":
    [
      {
      "question": "В каком из этих фильмов не снимался Александр Абдулов?",
      "A": "Карнавал",
      "B": "Московские каникулы",
      "C": "Чародеи",
      "D": "Убить дракона",
      "rightAnswer": "Московские каникулы",
      "id": 3
      },
      {
      "question": "В каком году произошла Куликовская битва?",
      "A": "1380",
      "B": "1569",
      "C": "1616",
      "D": "1773",
      "rightAnswer": "1380",
      "id": 4
      },
      {
      "question": " Кто автор музыки к детской песенке Чунга-Чанга?",
      "A": "Зацепин",
      "B": "Дербенёв",
      "C": "Шпиц",
      "D": "Шаинский",
      "rightAnswer": "Шаинский",
      "id": 5
      }
    ],
  "normal":
    [
      {
        "question": "Какая картина Малевича находится в Русском музее?",
        "A": "Белый квадрат",
        "B": "Чёрный квадрат",
        "C": "Красный квадрат",
        "D": "Точильщик",
        "rightAnswer": "Красный квадрат",
        "id": 6
      },
      {
        "question": "Шкала Сковилла - это шкала оценки...",
        "A": "Качества атмосферного воздуха",
        "B": "Привлекательности женщин",
        "C": "Остроты перца",
        "D": "Уровня моря",
        "rightAnswer": "Остроты перца",
        "id": 7
      },
      {
        "question": "Какой титул имел Дон Кихот?",
        "A": "Барон",
        "B": "Маркиз",
        "C": "Идальго",
        "D": "Вождь",
        "rightAnswer": "Идальго",
        "id": 8
      }
    ],
    "hard":
      [
        {
          "question": "Кто автор антиутопического романа \"О дивный новый мир\"?",
          "A": "Олдос Хаксли",
          "B": "Рэй Брэдбери",
          "C": "Джордж Оруэлл",
          "D": "Сомерсет Моэм",
          "rightAnswer": "Олдос Хаксли",
          "id": 9
        },
        {
          "question": "Как называется самая глубокая точка поверхности Земли, находящаяся на дне Марианской впадины?",
          "A": "Филиппинская плита",
          "B": "Бездна Челленджера",
          "C": "Кермадек",
          "D": "Черное Логово",
          "rightAnswer": "Бездна Челленджера",
          "id": 10
        },
        {
          "question": "Какая нота дважды встречалась в названии фильма Георгия Данелии?",
          "A": "До",
          "B": "Ре",
          "C": "Ми",
          "D": "Фа",
          "rightAnswer": "Ми",
          "id": 11
        }
      ],
  "very-hard":
    [
      {
        "question": "Кто первым применил таран в воздушном бою?",
        "A": "Арцеулов",
        "B": "Кожедуб",
        "C": "Нестеров",
        "D": "Талалихин",
        "rightAnswer": "Нестеров",
        "id": 12
      },
      {
        "question": "Чему в 1982 году журнал «Тайм» присудил титул «Человек года»?",
        "A": "Видеомагнитофону",
        "B": "Телевизору",
        "C": "Компьютеру",
        "D": "Автомобилю",
        "rightAnswer": "Компьютеру",
        "id": 13
      },
      {
        "question": "Из какого фильма в наш обиход вошло слово «папарацци»?",
        "A": "Сладкая жизнь",
        "B": "Профессия: репортёр",
        "C": "Мессия",
        "D": "Двадцатый век",
        "rightAnswer": "Сладкая жизнь",
        "id": 14
      },
      {
        "question": "Что в свободное время мастерил химик Д. И. Менделеев?",
        "A": "Игрушки",
        "B": "Табуретки",
        "C": "Прялки",
        "D": "Чемоданы",
        "rightAnswer": "Чемоданы",
        "id": 15
      }
    ]
  }